What does AI stand for?
A) Artificial Integration
B) Automated Intelligence
C) Artificial Intelligence
D) Advanced Intelligence
Answer: C

Which of the following is NOT a type of machine learning?
A) Supervised learning
B) Unsupervised learning
C) Reinforcement learning
D) Integrated learning
Answer: D

Who is considered the father of Artificial Intelligence?
A) Alan Turing
B) Elon Musk
C) John McCarthy
D) Marvin Minsky
Answer: C

Which term refers to the ability of an AI to mimic human thought processes?
A) Machine learning
B) Cognitive computing
C) Neural networks
D) Natural language processing
Answer: B

What is the main goal of supervised learning?
A) To find hidden patterns in data
B) To classify labeled data
C) To reinforce positive behavior
D) To predict future trends based on time series
Answer: B

What is the process of training a model using labeled data called?
A) Reinforcement learning
B) Clustering
C) Supervised learning
D) Dimensionality reduction
Answer: C

Which algorithm is widely used in AI to find optimal solutions by simulating natural evolution?
A) Genetic Algorithm
B) Decision Trees
C) Neural Networks
D) Bayesian Networks
Answer: A

Which of the following is an example of a classification algorithm?
A) K-means
B) Linear Regression
C) Decision Tree
D) Principal Component Analysis
Answer: C

What is the term used for the ability of an AI system to understand and process human language?
A) Cognitive Computing
B) Neural Networks
C) Natural Language Processing
D) Machine Learning
Answer: C

Which of the following is a measure of how well a machine learning model generalizes to unseen data?
A) Accuracy
B) Overfitting
C) Precision
D) Generalization
Answer: D

Which type of AI is specifically designed to perform one task?
A) Narrow AI
B) General AI
C) Super AI
D) Autonomous AI
Answer: A

In Reinforcement Learning, what does the agent try to maximize?
A) Error
B) Loss
C) Reward
D) Uncertainty
Answer: C

Which algorithm is used to reduce the dimensionality of large datasets?
A) Linear Regression
B) K-Nearest Neighbors
C) Principal Component Analysis
D) Random Forest
Answer: C

What is a neural network composed of?
A) Neurons
B) Trees
C) Graphs
D) Layers
Answer: D

What is overfitting in machine learning?
A) When the model performs poorly on training data
B) When the model generalizes well on unseen data
C) When the model memorizes training data
D) When the model ignores the training data
Answer: C

Which AI technique allows the model to learn from past actions and decisions?
A) Unsupervised Learning
B) Supervised Learning
C) Reinforcement Learning
D) Transfer Learning
Answer: C

What is the full form of NLP in AI?
A) Neural Learning Process
B) Natural Learning Processing
C) Neural Language Programming
D) Natural Language Processing
Answer: D

Which of the following is NOT a type of neural network?
A) Recurrent Neural Networks
B) Convolutional Neural Networks
C) Generative Adversarial Networks
D) Gradient Boosting Networks
Answer: D

Which of these is commonly used to handle missing data in machine learning models?
A) Drop the missing data
B) Use default value
C) Impute missing values
D) All of the above
Answer: D

Which is a common evaluation metric for classification problems?
A) Precision
B) Mean Squared Error
C) Gradient Descent
D) Variance
Answer: A

