What does SQL stand for?
A) Structured Query Language
B) Standard Query Language
C) Simple Query Language
D) Sequential Query Language
Answer: A

Which of the following is NOT a type of database model?
A) Hierarchical
B) Relational
C) Network
D) Cloud
Answer: D

What type of key is used to uniquely identify a record in a table?
A) Foreign Key
B) Candidate Key
C) Primary Key
D) Composite Key
Answer: C

Which command is used to retrieve data from a database?
A) SELECT
B) INSERT
C) UPDATE
D) DELETE
Answer: A

Which SQL keyword is used to sort the result-set?
A) SORT BY
B) ORDER BY
C) GROUP BY
D) SORT
Answer: B

Which SQL statement is used to delete data from a database?
A) REMOVE
B) DELETE
C) ERASE
D) DROP
Answer: B

What is a foreign key?
A) A key that uniquely identifies a record
B) A key that links two tables
C) A key that enforces referential integrity
D) Both B and C
Answer: D

Which of the following is a NoSQL database?
A) MySQL
B) PostgreSQL
C) MongoDB
D) Oracle
Answer: C

Which command is used to add new rows to a table?
A) INSERT INTO
B) ADD ROW
C) ADD TO
D) INSERT ROW
Answer: A

What is normalization in databases?
A) Increasing data redundancy
B) Minimizing data redundancy
C) Increasing database size
D) Optimizing query performance
Answer: B

Which of the following is a DDL (Data Definition Language) command?
A) INSERT
B) UPDATE
C) ALTER
D) SELECT
Answer: C

Which of the following is an aggregate function in SQL?
A) COUNT()
B) LENGTH()
C) LEFT()
D) CONVERT()
Answer: A

What is a view in SQL?
A) A stored procedure
B) A virtual table based on the result of a SELECT query
C) A real table storing data
D) A key in a database
Answer: B

Which of the following constraints ensures that a column cannot have a NULL value?
A) PRIMARY KEY
B) UNIQUE
C) NOT NULL
D) FOREIGN KEY
Answer: C

Which command is used to change the structure of an existing table?
A) MODIFY
B) CHANGE
C) ALTER
D) UPDATE
Answer: C

Which SQL clause is used to group rows with the same values into summary rows?
A) GROUP BY
B) ORDER BY
C) HAVING
D) SUM
Answer: A

In which normal form is a table when it has no transitive dependencies?
A) First Normal Form (1NF)
B) Second Normal Form (2NF)
C) Third Normal Form (3NF)
D) Boyce-Codd Normal Form (BCNF)
Answer: C

Which of the following SQL statements is used to update existing data in a table?
A) UPDATE
B) INSERT
C) MODIFY
D) CHANGE
Answer: A

Which of the following refers to a column in one table that points to the primary key in another table?
A) Foreign Key
B) Primary Key
C) Unique Key
D) Composite Key
Answer: A

Which SQL function is used to return the smallest value from a set of values?
A) MAX()
B) MIN()
C) LEAST()
D) LOW()
Answer: B

